【古典音樂】教你彈琴

停課停到2046，對好多音樂從業者黎講除咗收入大減之外，重點係悶到仆街，呢排真係多咗好多時間，反正都係冇嘢做，決定攬炒直接教大家彈琴。

但基本睇譜／樂理層面各樣就唔教啦，網上已經有無限嘅資源，所以會教大家一啲真係實戰應用到嘅彈琴／練琴小技巧，比較適合本身已經有一定程度嘅巴絲打。

唔一定百分百正確，當係小小分享，有啲idea會通用喺所有樂器，但我主要會用鋼琴示範，希望幫到不論係學定係教緊古典音樂嘅大家。

我將所有片放咗喺我Studio IG（會有我大個，柒撚親就講聲唔好意思先）

不定期更新，有咩疑問或者想我講嘅Topic都可以直接DM我（但唔洗問我教唔教琴，以我經驗大人學生如果唔係修音樂嘅通常都係學兩學就收皮）

巴打好靚仔

今晚有花花睇

Clickbait

不過我好想學樂理，Time Signature嗰啲。好多嘢都唔識。最近接觸多咗交響樂就有好多嘢都想學，見到啲指揮家覺得好型。但係我唔係一個自學嘅人材，亦都唔係一個畀得起錢嘅財主。

gay test failed

求其youtube一search就有，仲要係囡囡
其實過咗小學階段，基本睇譜果啲真係self learning好過出去學，伸手黨就冇辦法啦
我依家主要教嘅都係啲你上網甚至出去搵老師學（主要係平嘅老師）都未必會教到你嘅技巧，所以暫時都應該唔會講最初階嘅嘢住啦

Long trill點練？
Bach Invention

彈trill用邊兩隻手指同埋用邊度發力各方面都好影響，當你雙白鍵trill用13就會輕鬆啲囉，我遲啲都會講下，但Bach invention唔明你想問乜？

CHING 好搞笑
拍多D 片

推

好搞笑
一入到ig全部大頭
好勇

就係用13 我呀sir話除咗要轉手腕仲要加少少手指movement
就係練緊Bach invention 4 嘅左右手long trill
Hold幾個bar WTF

你試吓13手指做個OK手勢，然後留少少空位，之後當自己有柏金遜咁震...

不過用文字講好難遲啲應該會拍片講下13手指應該點樣做trill

er...下條片開始會整返個封面，唔係自己都開始搵唔番邊條教啲乜

多謝支持記得睇情人節（14/2）果條，應該係最實用嘅一條

琴日睇左啦, 好正

turkish march 最尾果段8度手點練
手指公先尾指後
我練到手痛

利申手細只岩岩好可以穩彈八度

諗住係好認真 點知笑出聲
繼續拍

如果彈八度都辛苦，好遺憾基本上（我認知）係冇辦法因為崩緊左隻手就好難令到某一舊肌肉再放鬆，唯有拉多啲筋同埋搵位夾番埋隻手放鬆果一下
我本身最盡都係九度半，所以你睇我彈八度其實都要擘開隻手，彈得耐同快都辛苦。有啲人隻手大，彈八度感覺好似我彈六度咁就彈幾耐都係好輕鬆

本身有諗過認真教，但自己睇返都覺得尷尬咪當比大家學到野之餘又可以輕鬆下囉

巴打想問吓，好撚快咁彈同一個音(e.g Chopin grand valse個Bb) ，係咪一定要grand 先彈到，屌你屋企部upright 我彈好撚快但好似彈上黎唔我彈快

左右手好難夾

樓主個名

唔係，但琴鍵回彈速度的確有影響，低model嘅琴回彈力係差啲，不過更大程度原因好多時都係因為自己手指彈快果時唔夠分明，你可以由慢至快咁樣試吓部琴嘅極限

想幫巴打含ok?

今日撞到我俾你含

忘記左覆，不過真正目的係推post

其實都係熟能生巧，不過可能遲Ｄ都教下點樣簡單練左手右協調

可唔可以教下點樣練聽音

呢個都可以講下，我自己都冇Perfect pitch，但都叫做有方法可以聽（搵）到音， 就黎緊拍

巴打 有無你覺得好聽既古典
想聽個串燒cover

Wow, 高手

不過戒粗口，介紹俾學生嗰陣會極尷尬。。。

係 樓主勁 又仔細
我以前跟咗老師五六年都冇聽過Miss講樓主教個啲野
跟住又無啦啦考八級
有時拍下d cover都俾識琴既朋友笑 因為自己基本功基本理論唔好 又無從入手 連唔知d咩都唔知
樓主呢個存在 真係幾好

有無靚女miss refer嚟教琴?

咁嘅時勢都開到琴行，rich

玩串燒就唔玩古典了

唔驚

傳說靚女除左唔痾屎之外，仲唔會彈琴

唔係琴行黎，純粹自己studio，但都仆哂街了

為左慶祝有狗被炎症執法，今日會出兩條

想問下點樣練左手3-4 trill

有得揀盡量用24/35，34太難啦

出咗了，plx check check

巴打有無Sight reading攻略啊

都有少少心得嘅，但其實主要都係練反應得閒拍下

ching 快歌除左慢練之外 (對我黎講120已經快 )
仲有無咩方法可以增加效率?

巴打 唔好意思 我想請問要點樣可以打好個鋼琴底
（姐係每日練琴既pattern 同要幾耐） 我唔係好拿捏到

另外想問下sight reading問題。 我係最近先學識點樣睇譜。搵左一首歌係有兩個高音譜號 上下行都係高音譜號
。 想問下下面個行係咪將d音符當係上面個行咁彈就得。擺位方面係咪都要移一個八度

Sorry for 1999

練琴方法個個唔同，我都唔識教

另外只要係高音譜號，唔理左定右手彈，所有音都係代表琴鍵上面嘅同一個音

冇，嘗試吓用拍子機由慢開始，彈到就+4+4咁慢慢上

彈琴應該用手指彈 定可以借肋手腕彈

睇情況，兩樣都有用
我啲片有教

樓主認真一問
我手指幾短下 8度拉到最大較岩位就岩岩好彈到 仲有少少痛
但係只要有少少咩位or對唔準琴鍵 就會hi到其他制
上網google過 有D人又話8度有得練 彈得多隻手可以再分開少少
係咪真架 就算真係可以再分開D 我都唔覺有大幫助
成日見到好多鋼琴曲同 classical music 每下都係彈8度
真係好難每次對到岩岩好唔hi到隔離
我係咪唔洗再學架啦

先唔好講9度／10度，如果隻手做唔到乾淨嘅8度，彈鋼琴係會好蝕底
因為我隻手好耐以前就做到8度（10度都係未解決到），所以都冇乜心得喎試下拉多啲筋，每一下都推隻手掌落去，好像練一字馬咁睇下有冇幫肋
彈鋼琴8度真係基本，一定要練到為止

睇完呢個post之後，follow咗你ig，教既技巧好有用

我都有野想請教下，因為最近聽返李克勤首我不會唱歌，好想彈李斯特既鐘，搵完琴譜先發覺好難彈，隻手要長期橫跨10度既距離。但我其實係十年前考完八級就掉低咗，如果想彈呢首歌，我應該要點練？或者事先有冇咩練習曲練下先？

還望賜教

巴打有冇咩古典歌可以推介？
考完個八級，miss問我想彈咩歌
但係對古典歌嘅研究真係唔深，想彈嗰d歌又好似未夠未
例如moonlight，克羅地亞狂想曲嗰d，望到份譜就放棄左
有d無從入手，唔知點揀歌
巴打有冇咩推介？

初學鋼琴
有d歌彈左好多次都係彈到甩甩Cut cut點搞

幾年前屋企仲有部琴所以有係舊登跟人學，
佢教得幾好，
可惜之後屋企大執，
部琴一郁過就虧咗忍痛掉咗就冇再學

最近成日喺屋企，
執完位之後終於有返小小位可以放琴，
雖然知冇傳統琴咁好但係位置有限所以會買數碼鋼琴

如果七千樓下Budget，
唔洗太多Function，但係想手感同聲可以接近返傳統琴
有冇特別推介？
因為我真係完全唔識買琴嘅嘢

想買返部琴先再搵人教

講真買幾貴嘅電子琴都好難模仿到直身琴lol
啲touching好難係電子琴練到
買部平平地yamaha roland 三四千都有 再得閒落去樓下啲琴行仔租琴練仲好

由小學開始學琴到中六之後停左
一直都未考到八級
依家想考返
想問點樣練好scale同sight reading?
因為考左兩次都衰左
同埋有冇女miss refer下

有一排冇上連登，剛剛出咗教學正正就係教你講嗰樣嘢，唔通係IG問我果個就係你
不過認真後面真心難，唔建議八級去越級挑戰

如果你係講緊Maksim彈果首Croatian rhapsody，其實係一首好簡單嘅歌嚟，唔好俾個樣呃到
8級可以試下Mendelssohn套Song without words，幾易入耳同容易溝女

試吓分開手練好先，勉強無幸福

scale 睇我片有教，
Sight reading都有約略講下，不過未認真教。

女miss就....我都想搵女Miss教我彈琴

我都唔識呢啲，自己都係得一部Upright，一部Grand同一部Midi controller

唔錯 幾正路

問多樣
隻右手手指尾成日彈彈下會自動翹起左，但左手唔會
就黎想一鳩野剪左隻閪指佢
有冇咩方法練？
同埋一彈漸弱嘅時候就會自動漸慢
點算？

尾指翹起最大影響就係會拉住手板底條筋令到其他手指都冇咁靈活，可以嘗試練琴嘅時候自主地屈起隻尾指。

但漸弱變埋漸慢就真係要對住拍子機練，冇捷徑

拍子唔好點搞?特別係tie左唔洗彈同埋見到d休止符果時就開始會亂

試下開住拍子機唱番你要彈嘅野出黎，數到先開始彈，在練在chok係冇乜成效

巴打教啲technique 好有用
其實我想自己練一排再出去搵老師跟，諗住遲下考演奏級，而家練緊CZERNY 299就快練完，之後就繼續練埋CZERNY 740。歌就簡自己有興趣既歌彈下練下。想教請下自己練個陣有冇咩地方要注意，提高效率？因為我已經全職返工，閒日冇咩時間練

你邊區？

有冇練習曲推介
大人 不嬲冇彈練習曲/scale
淨係彈鍾意既歌

程度：
Chopin waltz op69 no2 -輕鬆
Pathetique mvt 2 - 輕鬆
Pathetique mvt3 - 練到嘔血都未彈到由頭到尾順暢冇甩漏
Debussy Arabseque - 覺得特別難
Liebestraum, fantasy impromptu - 學緊

唔知你有冇聽過moszkowski嘅練習曲
你呢個程度可以試吓，冇蕭邦練習曲咁難